想問下大學教書班撚樣既頭銜點分

我見D同學見親教書個班都叫professor
但係明明人地個頭銜係Dr或者就咁Miss/Mr
Dr唔=professor掛?

Dr係博士 professor係大學教授
乜都唔係咪Miss/Mr

Dr唔係即係已經有phd學位先會叫dr架咩
係咪真係professor好似要係睇邊個國家
有D國家 好似英國咁 assistant/associate professor 其實係lecturer/senior lecturer
美國好似係assisant/associate professor + professor 都當係full professorships (好似係)
香港唔知跟邊 好似係跟美國????
利申:純粹鳩UP 有錯屌得細力D

男既一概叫撚樣
女既一概叫八婆

係大學教書唔係全部都有PHD?

唔係
見過有幾個係大學教foreign language既都無PHD

Dr. 係有博士（Doctorate）學位就可以叫自己Doctor
Professor 係做到Assistant Professor / Professor 呢個職位先可以叫自己做Prof.
係大學，Dr. 唔一定係Professor （例如係Lecturer，TA，Tutor）
Professor都唔一定係Dr. ，但應該好少數
所以見到係大學教書就叫Professor係錯曬的

professor要做研究工作，寫essay，教書只係副業
dr 呢啲純粹係教書
好似係

果科首席先有資格叫professor
其他一律只會叫dr

唔一定
有master grad同PhD candidate敎full course

唔洗諗咁多
全部叫Excuse me

都見過有個chair professor 唔係個科首席但都有呢個頭銜 我唔知香港其實係跟邊

首席?即係一科先得一個?
應該唔係啵，淨係我果科都有幾個

香港唔同U有唔同習慣
我知就
CU assistant/associate 都會咁 Prof 有doctorate嘅 Lecturer就叫 Dr
HKU 坐正Professor 先叫Prof 其他都叫Dr

我諗佢講既「果科首席」應該係想講department head OR course coordinator(in case一個department 有幾科)
但其實都唔係架啵，我個department有個唔係department head都有chair professor呢個頭銜；另外department有另一科既course coordinator都只係seniour lecturer

我都想做prof

好像教 language個D好多都係bachelor

Dr. 係只要有PhD 都可以加既inital，只係代表學歷，prof/literaturer/research associate...都可以係Dr. 。Prof 係職位，assistant 升 associate 再升就 professor，但正prof 其實少之又少，所以廣義上你叫assistant/ associate professor 做prof 都ok， 不過佢地好少會用prof. 做intial。同埋唔係個個學科都用professor 套system，例如engineering 既老師可以有唔同叫法。

你地搞錯晒
Dr. 還Dr. ,professor還professor

有phd, 或者醫生，就會俾人叫Dr. Chan咁，係一個尊稱黎

而大學從事學術工作既，一般的職位高低係：lecturer, senior lecturer, assistant professor, associate professor, professor*

嚴格黎講，professor*呢個title係學術界的最高地位, 咁以示尊重，我地可以稱呼佢做Prof. Chan. 而其他對下既職位，其實你唔應該用Prof. X黎稱呼佢。

英式大學要做到Professor或以上先可以叫Prof., 所以你會見到中大港大好多人叫assistant professor / associate professor都係叫Dr. X / 乜生
美式大學就係professor track既都可以冠名Prof., 所以係科大（自稱美式大學）assistant professor都會叫Prof. X

所以之前有啲做緊assistant / assosciate professor既政治人物參選時自稱Prof. X / 乜乜乜教授比人質疑係咪確失實聲名

我就係科大Grad所以我先會話Assistant都可以叫自己Prof
學到野

有冇啲叫法係百搭？

靚仔靚女

叫老師最穩陣